\begin{enumerate}
  \item Un fleuriste a vendu $80\,\%$ de ses $350$ fleurs.

        Combien a-t-il vendu de fleurs~?
  \item Ce même fleuriste fait une réduction de \Eu{9} sur un bouquet de fleurs de \Eu{25}.

        Quel est le pourcentage de réduction accordé par le fleuriste~?
\end{enumerate}